définie sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{} par \markdownRendererDollarSign{}f(x,y)=\markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}cases\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}y\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}4\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}x\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}+y\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}-xy\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}si\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{} (x,y)\markdownRendererBackslash{}not=(0,0)\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}hfil\markdownRendererBackslash{}alpha \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}si\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{} (x,y)=(0,0). \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}cases\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} 1. Prouver que : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall(x,y)\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb R\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{},:x\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}+y\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}-xy\markdownRendererBackslash{}geqslant\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}(x\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}+y\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{}. 2. 1. Justifier que le domaine de définition de \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est bien \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}alpha\markdownRendererDollarSign{} pour que \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} soit continue sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb R\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 3. Dans cette question, on suppose que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}alpha=0\markdownRendererDollarSign{}. 1. Justifier l’existence de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial f\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial x\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial f\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial y\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb R\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}setminus\markdownRendererBackslash{}big\markdownRendererLeftBrace{}(0,0)\markdownRendererBackslash{}big\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et les calculer. 2. Justifier l’existence de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial f\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial x\markdownRendererRightBrace{}(0,0)\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial f\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}partial y\markdownRendererRightBrace{}(0,0)\markdownRendererDollarSign{} et donner leur valeur. 3. \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est-elle de classe \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}cal\relax